認真討論 - 近價牛証升市都會輸錢 !? (有分鐘圖，有計數，有網站資料)

星期五數據做例：

例子: 55673

10:23畫一條參考線，15:23恆指回返去參考線位置，55673已經輸左一成錢
收市計，恆指升131點，隻牛跌16%？

個網站仲俾好高分隻牛証，幾乎滿分

不過最奇怪係，如果你plug番入D式度計，佢又出得番個市場價

求高人解答

熊證黎喎...

Premium

屌，ＵＰ錯圖，執執響下邊再貼過

你講到明55673 都叫up 錯圖？

貼錯圖，由頭黎過

星期五數據做例：

例子: 61363 (牛証)

10:23畫一條參考線，15:23恆指回返去參考線位置，55673已經輸左一成錢

收市計，恆指升131點，隻牛跌12%？

個網站仲俾好高分隻牛証，幾乎滿分

不過最奇怪係，如果你plug番入D式度計，佢又出得番個市場價

求高人解答

updated

咁on9既，lm學野

更新左個post，可以去新post討論

簡單嚟講就係輪商為咗減低風險本身將啲證賣貴咗，但係本身賣貴得太唔合理，所以輪商就變咗要賣返去冇咁唔合理嘅價。

或者，陰謀論講，輪商呃緊傻仔

解説前，先講清楚兩點
牛熊證計價係用期指
收回先係計恒指

以你隻證61363為例，星期五4點鐘(牛熊證淨係trade到4點)期指低水幾十點≈23320

隻證理論價值：(23320-22928)÷10000≈0.039
加上財務費用比夠0.005都係0.044
對比0.079即係法興賣貴咗0.035近8成

對比前日收市：(23246(揾唔到4點期指data用恒指印像中有幾十點高低水)-22928)÷10000≈ 0.032
加上財務費用比夠0.005都係0.037
對比0.090即係法興賣貴咗0.058近160%

即係佢由買得好撚貴，變咗做好貴，所以就明明升都係跌。

另一個原因就係你睇返圖嗰競價時段升咗超過60點，冇反映落隻證度

更多有關牛熊近期嘅怪像可以參考我呢個post
↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓
麵哥都係收手啦，呢期牛熊少掂為妙